% @Source Indice
Dans un lycée, on compte $150$ élèves qui passent le baccalauréat. Ils sont répartis de la manière suivante.

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\linewidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-5},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-5},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white}
    }
                          & \textit{Garçons} & \textit{Filles} & \textit{Total} \\
    Filière générale      & $54$             & $51$            &                \\
    Filière technologique & $36$             & $9$             &                \\
    Total                 &                  &                 &                \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau
\end{enumerate}
\medskip

On choisit au hasard un élève parmi ces $150$ élèves qui passent le baccalauréat. On note les événements suivants :
\begin{itemize}
  \item $F$ : \og{}\textit{L'élève choisi est une fille}\fg{}.
  \item $T$ : \og{}\textit{L'élève choisi est en filière technologique}\fg{}.
\end{itemize}
\medskip

\begin{enumerate}[resume]
  \item \begin{enumerate}
    \item Quel est le nombre d'issues de l'événement $T$ ?
    \item Calculer $P(T)$.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Définir par une phrase l'événement $F \cap T$.
    \item Calculer $P(F \cap T)$.
  \end{enumerate}
  \item L'élève choisi est en filière technologique.
  \item \begin{enumerate}
    \item Quelle est la probabilité que ce soit une fille ?
    \begin{boiteombre}
     On note cette probabilité \pointilles[2cm], elle se lit \og{}\pointilles\fg{}.
    \end{boiteombre}
    \item Calculer $\frac{P(F \cap T)}{P(T)}$. Que constate-t-on ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
